【5G技術】華為高管：中國5G網速不及南韓一半 存在假啞差

中美科技戰下，中國5G技術及應用被認定遠遠領先美國。但華為常務董事、運營商BG總裁丁耘周三（14日）出席一個論壇時承認，中國5G網速只有南韓的不足一半，且出現假、啞、差現象。

丁耘當天在北京出席「2020年中國國際信息通信展覽會」開幕式時發表談話指，儘管中國已經建成了一個世界上規模最大的5G網絡，但在用戶體驗、覆蓋、商業環境上與國外仍有差距。

當中網速是一個問題，丁耘舉例，南韓5G的下行速率是600多兆，中國的平均數大概只有270多兆，即不及南韓一半；南韓9月底的5G用戶滲透已經達到25%，而中國今天的水平大概是8%。他直指：

客觀地說，我也是5G的用戶，我們今天剛剛完成了5G的第一階段建設，確確實實比4G的體驗有一個很大的提升，但是我們的網絡仍然存在很多問題，簡單地用三個字來概括：假、啞、差。
假：有5G標誌 實際用的還是4G

「假」方面，丁耘表示，在很多情況下，用戶手機上出現了5G標誌，但實際上因為並沒有5G的覆蓋，體驗其實還是4G。

他又指，中國的5G用戶數雖然已經達到了1.5億，但是目前5G用戶數的網絡、手機和套餐的配套率還是很低的，有很多用戶買了5G套餐，但是他的手機還是4G。

也有很多的用戶有了5G手機，但是網絡上還沒有5G的覆蓋。丁耘指，華爲正利用大數據，打通用戶數據、運營數據和終端數據，使得機、網、套三者能夠更好地匹配。

至於什麼是「啞」？丁耘指出，有些地方有5G信號覆蓋，但是沒有4G錨點站，根本打不了電話。

什麼是「差」？丁耘解釋，一些地方有5G覆蓋，但是4G的錨點恰好是在多小區的邊緣上，4G、5G的頻繁切換帶來了很差的用戶體驗。

啞：網絡不夠打不出 差：5G接收不好

丁耘又指出，運維成本也是5G一個不可迴避的問題。目前，5G的峰值速率已經是4G的25倍，但是5G的設備會讓基站功耗大幅增長，這對整個供電系統提出了巨大的挑戰。

「我們對中國的網絡功耗情況做了一個調查，大概有32%的站點的電源功率是不足的，還有一些地方，電池容量也存在不足」，他說。

而從商業環境來看，丁耘指，南韓5G商用以後，ARPU（每用戶平均收入）增長了37%，今年上半年，南韓三個運營商的利潤取得了兩位數的增長，但反觀中中，國在商業回報上仍存在不小的挑戰。

得270Mbps

4.5G都可以快過佢

技術唔成熟

去產能

冇科水比支那屎塔起多幾座發射塔咩

南韓轉咗5G plan嘅水魚用到屌屌聲，支那仲話衰過南韓一半

喺中國，民用普及無可能
用返3G就啱

「我們對中國的網絡功耗情況做了一個調查，大概有32%的站點的電源功率是不足的，還有一些地方，電池容量也存在不足」，他說。

唔夠電用

cls 呢個point 真係冇諗過，笑左

比錢買VIP

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

喂唔係咁阿下嗎? 原來連5G 都係吹水架咋
果然支那無樣真係啱

內聯網要咁快做乜

連5g都係假

唔信
5G領頭羊咁謙虛

搞咁耐原來係假

連hket都咁講，可能情況仲差

支共做野不嬲係咁
早幾年前就係到吹要減低城鄉差距
其中一樣野就係幫佢地起馬路同路燈
係起左路燈呀
不過冇電到燈柱頂放多件太陽能板
太陽落左山都叫有1,2粒鐘燈

屌佢老味成三成幾無電

之前有人提過5g供電問題
不過又係冇人理

都講左5G 一係貴一係廢
如果冇辦法去到cost benefit balance 不如用番4G
算吧啦